---
title: Laboratorul 1 - Docker
sidebar_position: 1
---

# Laboratorul 1 - Docker

## Introducere

Docker este o platformă de containere software, folosită pentru a împacheta și
rula aplicații atât local, cât și pe sisteme Cloud, eliminând probleme de genul
„pe calculatorul meu funcționează”. Docker poate fi deci privit ca un mediu care
permite rularea containerelor pe orice platformă, bazat pe containerd. Ca beneficii,
oferă compilare, testare, deployment, actualizare și recuperare în caz de eroare mai
rapide față de modul standard de deployment al aplicațiilor.

Docker oferă un mediu uniform de dezvoltare și producție, unde nu se mai pune problema
compatibilității aplicațiilor cu sistemul de operare și nu mai există conflicte între
versiunile de biblioteci/pachete de pe sistemul gazdă. Containerele sunt efemere, așa că
stricarea sau închiderea unuia nu duce la căderea întregului sistemul. Ele ajută la asigurarea
consistenței stricte între comportamentul în mediul de dezvoltare cu cel în mediul de producție.

De asemenea, Docker oferă flexibilitate maximă. Dacă, într-un proiect de mari dimensiuni, avem
nevoie de unelte software noi pentru că se schimbă anumite cerințe, le putem împacheta în containere
și apoi să le legăm foarte ușor la sistem. Dacă avem nevoie de replicarea infrastructurii pe alt
mediu, putem refolosi imaginile de Docker salvate în registru (un fel de repository de containere).
Dacă avem nevoie de actualizarea anumitor componente, Docker ne permite să rescriem imaginile,
ceea ce înseamnă că se vor lansa, mereu, cele mai noi versiuni ale componentelor sub formă de
containere.

import DocCardList from '@theme/DocCardList';

<DocCardList />